\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel} % Langue Française
\usepackage[margin=1cm]{geometry} % Définir les marges
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs} % Packages Mathématiques
\usepackage{fourier, erewhon} %Police de charactère
\usepackage{enumerate} %Listes pour les exercices
\usepackage{paracol}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
	\noindent Simon \bsc{Léonard} 1\up{er}S 8 
	\begin{center}\Large{Démonstration : racines}\end{center}

	Soit la fonction polynôme définie par $f : x \mapsto ax^2+bx+c$ avec $a\neq 0$
	\begin{enumerate}[1.]
		\item 
			$$\left.\begin{aligned}
				&\quad a\left(x+\frac{b}{2a}\right)^2\\
				&=a\left[x^2+2\times x\times \frac{b}{2a}+\left(\frac{b}{2a}\right)^2\right]\\
				&=a\left(x^2+\frac{2b}{2a}x+\frac{b^2}{4a^2}\right)\\
				&=a\left(x^2+\frac{b}{a}x+\frac{b^2}{4a^2}\right)\\
				%&=ax^2+bx+\frac{b^2}{4a}
			\end{aligned}\quad\right.
			\quad\left|\begin{aligned}
				&\quad ax^2+bx+c\\
				&=a\left(x^2+\frac{b}{a}x+\frac{c}{a}\right)\\
				&=a\left[\left(x+\frac{b}{2a}\right)^2-\frac{b^2}{4a^2}+\frac{c}{a}\right]\\
				&=a\left[\left(x+\frac{b}{2a}\right)^2- \frac{b^2-4ac}{4a^2}\right]\\
				&=a\left[\left(x+\frac{b}{2a}\right)^2- \frac{\Delta}{4a^2}\right]
			\end{aligned}\right.$$
			\vspace{\abovedisplayskip}
			\begin{paracol}{2}
				\columnseprule=0.4pt\setlength\abovedisplayskip{0ex}\setlength\belowdisplayskip{0ex}
				\begin{align*}
					&\quad a\biggl(x+\frac{b}{2a}\biggr)^{\!2} \\
					& =a\biggl[x^2+2 \times x \times \frac{b}{2a}+\Bigl(\frac{b}{2a}\Bigr)^{\!2}\biggr] \\
					& =a\biggl(x^2+\frac{2b}{2a}x+\frac{b^2}{4a^2}\biggr) \\
					& =a\biggl(x^2+\frac{b}{a}x+\frac{b^2}{4a^2}\biggr) \\
					& =ax^2+bx+\frac{b^2}{4a}
				\end{align*}
				 \switchcolumn
				\begin{fleqn}
				 	\begin{align*}
						& =a\biggl[\Bigl(x+\frac{b}{2a}\Bigr)^{\!2}+\frac{b^2}{4a^2}-\frac{b^2}{4a^2}\biggr]
				  	\end{align*}
				\end{fleqn}
			\end{paracol}\vspace{\belowdisplayskip}
	\end{enumerate}
\end{document}